高雄市政府批列林鄭為「不歡迎人物」是政治操作 沒法律依據

高雄市議會本會期通過跨黨派議員提案，要求高雄市政府將香港行政首長林鄭月娥、列為高雄市「不受歡迎人物」，提案議員今（23日）也公開呼籲韓國瑜帶領的高雄市政府儘速回應，表達高雄人力挺香港人追求民主自由的普世價值。對此，高雄市政府表示，尊重議員提案權利，但任何提案都應有法源依據，不應天馬行空政治操作。黃捷接受《放言》電訪則認為，這是城市與城市間交流的原則下就能做得到的，市府這種選擇性的說詞我們當然不樂見；尤其韓市長是在競選總統，特別是這樣國際性的議題，更該用國家元首的高度去面對。

由民進黨高雄市議員簡煥宗、高閔琳、邱俊憲，以及時代力量高市議員黃捷、林于凱等共同提案，針對今年3月開始的香港「反送中」示威運動，許多香港民眾走上街頭，卻遭香港特首林鄭月娥動用警力鎮壓，港警暴力行為如，向和平示威者發射催淚彈、布袋彈、橡膠子彈等，更有示威者遭殺害、性侵。
為強調高雄是人權城市，並譴責香港政府與港警作法嚴重違反人權，提案議員希望高雄市政府將林鄭月娥列為高雄不受歡迎人物，以彰顯人權價值；議員們也批評高雄市長韓國瑜對於香港反送中議題至今仍曖昧不明，呼籲他「不要閃躲」，應儘速回應高雄市議會所通過的提案。
此外，議員們更將這份提案製作成聖誕卡片郵寄給林鄭月娥，並透過各種方式，傳遞相關訊息至香港立法會及行政首長辦公室。
對於高雄市議員的提案與要求，高雄市政府則回應，中華民國與香港關係是依照《香港澳門關係條例》辦理，屬於中央陸委會的職權、非地方市府所能及；並稱尊重議員提案權利，但任何提案都應有法源依據，不應天馬行空政治操作。
針對高雄市政府的回應，時代力量高雄市議員黃捷接受《放言》電訪則表示，許多國家的城市都積極主動地表態聲援香港，或者發起相關的支持活動，這是城市與城市間交流的原則下就能做得到的，對於市府這種選擇性的說詞我們當然不樂見；尤其韓國瑜市長是在競選總統，特別是這樣國際性的議題，更該用國家元首的高度去面對。
黃捷進一步補充，特別是反送中運動，我們看到香港正非常快速地流失他們的民主、自由，高雄市議會通過這個提案的目的在於，與世界民主國家的城市站在同一陣線，共同拒絕踐踏人權、民主自由的政治人物來到高雄，也希望台灣各縣市能夠一起響應，表達台灣跟香港站在一起的態度。

高雄市長：

中華民國萬歲！
中華民國萬歲！
中華民國萬歲！

12.24 和你shop
12.25 SUCK三部曲
12.31 和你拖
2020.1.1 元旦遊行

#聖誕不消費
#中環PePe專門店=人血饅頭